個心好亂

文長慎入

我係一個男人
三年前我追咗現任女朋友返黎，佢係我初戀，我係喺佢追失落嘅時候追到佢，由於第一次拍拖，乜嘢都覺得好新鮮，乜嘢都覺得無問題，雖然佢唔係我理想中嘅另一半，但係我完全感覺到佢好愛我，而且我哋日日都見到面，我都相信有乜嘢大家都可以磨合到，基本上我好寵佢，佢亦好依賴我，過去兩年我都覺得我哋一定可以一齊行到終點。

但係唔知係咪我太寵佢，喺兩年後嘅今日我開始覺得佢變咗，由以前會體諒我到到宜家有咩事就話我唔係一個好男朋友，有時候啲嘢我睇唔過眼講佢兩句佢就話我鬧佢，佢亦將自己女朋友嘅角色用得淋漓盡致，只要有啲咩我唔想就佢，佢就發脾氣，喺條街喊，大吵大鬧。

而令我最覺得唔開心嘅一點係即使我哋已經相處咗兩年幾，我亦完全感覺唔到佢嘅信任，每次嘈嘅時候佢就話我同其他女仔有路，只要我身邊有個close啲嘅女仔朋友佢就會不斷話我鍾意人哋，即使嗰個女性朋友係佢識嘅都係咁，而且總會經常亂諗，經常對我發脾氣，搞到我好唔開心。

好多次我都有叫佢改一啲嘢，但係佢絕少有聽過我嘅意見，有啲嘢我由開始拍拖到宜家，叫佢改佢都係咁做。

亦唔知係因為時間嘅洗禮定係我終於睇清楚佢嘅本質，我開始有同佢分手嘅念頭。

我有問過自己如果同佢分手我會唔會覺得好開心，個答案係唔會；亦有問過自己如果同佢繼續落去會唔會覺得好開心，個答案亦都係唔會。我知道當我有呢個念頭嘅時候其實就已經代表我哋之間嘅關係出現咗好大嘅問題，我自問唔係為咗呢段愛情貢獻咗好多，但係每次我諗起佢個啲唔好嘅嘢或者同佢嘈兩句就諗住想分手。

我驚一旦我話如果唔在同佢一齊佢會奔潰，做傻事，但係我又唔想因為責任而繼續同佢一齊落去。每次一有時間發呆文，我就會情不自禁咁諗住同佢分手了，個人覺得好辛苦

諗得分手都差唔多到盡頭啦

好似我同男朋友之前咁
佢就係受唔住我脾氣同某啲性格例如大愛所以分手
分手後我先發覺我真係好愛佢
不停求佢復合
最後過咗差不多一個月佢心軟所以我地一齊返
初初一齊返佢話唔肯定可唔可以變返以前咁愛我
亦唔保證我地可以長久
只係抱住個比多次機會段感情嘅心態去試
當然雙方好認真傾過個問題
佢話唔滿意我少少就發小姐脾氣
又成日對其他人好大愛 就算係陌生人都幫
令佢覺得我唔顧佢感受
所以我好努力咁改好每個令佢唔開心嘅位
當然佢都有付出
為咗我會主動同好多女仔避嫌
雖然而家有時都會發下佢脾氣
但多數都係嗲佢嗰種發脾氣
覺得段關係真係好咗好多
有時自己諗返都唔知點解以前咁多嘢會嬲
而家一齊返差不多十個月
仲係好似熱戀期咁
建議你如果真係仲對對方有感覺的話
開心見誠認真攤出嚟講
始終你咁屈住一定有日會爆
如果佢衡量完都係覺得唔值得去為你改變的話
咁你咪當緣盡
只可以話磨合係好重要
一段感情出問題一定唔會係單方面嘅責任
你係咪都比唔足安全感佢又成日同異性玩好埋啊？
自己都留意下啦

每次我想同佢講嘅時候佢都唔想面對，我自問極少同異性玩埋一齊，一個月一次起兩次止，每次都同佢講清楚去邊到做乜，而且一定會約多個同性三人行，更何況我部電話對佢黎講係無密碼，亦隨時俾佢用，如果係安全感嘅話咁我真係唔知點算好，可能要出家斷六親先得

返工返到勁眼瞓一入嚟見到咁多字好後悔

我以前就係成日恃住男朋友唔會同我散
次次佢話完我我都唔會改
覺得既然佢愛我就要接受我所有
但到後來散咗
發現原來自己可能一直比好多壓力男朋友
搞到兩個都唔開心
但同時又發現原來自己真係好愛佢
所以到冇咗佢嗰刻先開始醒覺
我知我好好彩
佢肯比機會我去改同比時間大家再試多次
希望你女朋友都會明白世界上冇野係必然
一定要好好珍惜眼前人
唔好比自己後悔